塔利班表態支持川普後 美軍即時空襲塔利班據點

美國軍方發言人表示，過去幾天，美軍在阿富汗西南部赫曼德省(Helmand Province)的塔利班據點發動空襲，這是塔利班在表態支持川普後，美軍所做的回應。

上週末，塔利班發言人穆賈希德（Zabihullah Mujahid）表示，他們希望美國總統川普能夠連任，因為川普已承諾從阿富汗撤軍。但顯然川普團隊很不喜歡塔利班的聲援，川普公關組長莫托（Tim Murtaugh）發表聲明「我們拒絕塔利班的支持，塔利班應該知道，美國總統會以各種手段保護美國的利益。」

就在川普團隊拒絕塔利班的支持後沒多久，美國空軍對塔利班陣地發動空襲。

幾時空襲埋香港恐怖份子

中國識玩

塔利班係中共正式接見正式會議嘅正式盟友，明顯係度玩嘢

支持你都比你炸

咁搞法，塔利班肯定更加憎美國

塔利班明顯想侵侵連任失敗啦，如果侵侵連恐怖分子嘅支持都接受，國民會點諗？

唔炸，默認接受塔利班支持

炸，塔利班更加憎美國

兩條都係死路

恐怖分子支持侵侵
受左就有機會比人入
緊係唔受啦，屌投票係美國人，係你塔利班咩

成班以為機會到，點知侵撤兵唔係想放生佢
人地信奉既係force the peace，郁一下炸佢一下，炸到佢以後諗起侵都唔敢郁

有腦一定係撐拜登，佢上左台之後塔利班又可以擴展勢力，永續中東戰爭

真係冇講錯

所有問題都用空襲解決

咁撚口響
我仲記得奧巴馬果陣ISIS好撚惡 果陣仲講到分分鐘歐洲會收皮
trump上馬呢幾年就收左ISIS皮
佢地小心d

企開啦屌你老母

好明顯收左某國錢

見完中共畫公仔畫出腸

左膠：支持Trump你就係支持塔利班

Trump 心諗 做乜鳩要你地既支持

一係收嗲一係再炸

侵：行開啲啦屌而家同你好熟？

有分析講ISIS挫大到俄佬都好不滿，普京應該有signal指唔會干預美國攻打ISIS。
要知中東恐怖分子其實係兩國控制油價既代理人，所以好短時間就收咗皮。

派步兵太貴 以後淨係射飛彈

中國外交部：塔利班代表團來華溝通 推動阿富汗和平和解進程

撰文：崔德興
2019-09-23 16:46
最後更新日期：2019-09-23 17:28

消息指，塔利班代表團早前到訪北京，並於星期日（22日）與中國阿富汗問題特使鄧錫軍就阿富汗與美國之間的和談問題舉行會晤。
中國外交部今日（23日）證實，塔利班代表團近日來華溝通並獲外交部主管官員接見，稱中國始終致力於推動阿富汗的和平和解進程，也將繼續發揮建設性作用。
阿富汗塔利班駐多哈政治辦事處主任巴拉達爾（Mullah Abdul Ghani Baradar）。（AFP）
阿富汗塔利班駐多哈政治辦事處主任巴拉達爾（Mullah Abdul Ghani Baradar）。（AFP）
中國外交部發言人耿爽在今日的例行記者會上表示，阿富汗塔利班駐多哈政治辦事處主任巴拉達爾（Mullah Abdul Ghani Baradar）和他的幾位助手近日來華溝通，中國外交部的主管官員同巴拉達爾一行，就阿富汗的形勢以及推進阿富汗和平問題進程交換意見。」
耿爽稱，中方始終高度關注阿富汗的局勢，始終致力於推動阿富汗的和平和解進程，一直同涉阿富汗的有關各方保持著接觸和溝通。同時強調，中方一貫堅定支持「阿人主導、阿人所有」的廣泛包容性的和平和解進程，希望美國和阿富汗塔利班保持談判勢頭，支持對話談判，早日實現民族和解與和平穩定，中方也將繼續發揮建設性作用。

source: 支01 唔貼link

點會死路 要打你隨時都得

塔利班痴埋中共，想玩番中共以前起家果套：游擊戰，農村城市，對阿富汗政府滲透腐化。

不過只要美國唔好好似當年國共內戰咁on9，放棄阿富汗政府的話，塔利班係難以得逞。

某程度上阿富汗依家變佐中共同美國的proxy war咁款。